% Dokumentatio zum IT-Softwarprojekt

% Dokumentkonfiguration
\documentclass[a4paper]{article}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}

\title{OpenLocomotion}
\author{Marko Semet}
\date{}

\begin{document}

% Titelseite und Index erstellen
\maketitle
\newpage
\tableofcontents
\newpage

% Themennennung
\section{Über das Projekt selbst}
\subsection{Das Orginalspiel}
Das Projekt "OpenLocomotion" selbst soll eine Nachbau des Spiels "Chris Sawyer's Locomotion" (von Chris Sawyer) sein.

Der Spielablauf ist relativ simpel. Man startet als Transportunternehmen auf einer Karte mit kleinen Dörfern und Industrieanlagen. Es gibt dabei aber fast keine Infastruktur außer ein paar Straßen in den Dörfern. Nun beginnt man als erstes damit etwas Infastruktur zu schaffen, so baut man von einder Rinderfarm eine kurz gerade Eisenbahnstrecke zur nächst besten Lebensmittelfabrik. Danach setzt man ein paar Fahrzeuge auf, in unserem Fall hier Züge mit Viehwagons, und setzt die Transportrute. Ist dies getan so spült der Zug bei jedem Export Geld in unsere Kasse, mit der wir wieder neute Infastruktur bauen können oder uns neue Fahrzeuge leisten können. Und so geht es immer weiter vort.

Eigendlich bietet das Spiel kein klares Endziel, sonder bietet über verschiedene Karten Missionen. Diese Missionen sind Herausforderungen, bei denen man versuchen muss eine gewisse Menge an Wahren, Geld, usw. in einer gewissen Zeit zu transportiert oder erwirtschaftet zu haben. Danach lässt sich einfach weiter bauen. Das Spiel sorgt aber dafür, dass man einen ständiges Streben nach mehr, also noch mehr Fahrzeuge, noch mehr Infastruktur und noch mehr Geld in den Kassen.

\subsection{Wie das Projekt werden soll}
Da dieses Spiel an sich hochkomplex ist beschrenke ich mich in meinem Projekt auf den reinen Schienenverkehr.

Das Spiel soll aus 2 schichten bestehen. Die erste, untere Schicht ist der C++ quellcode, der den Spielablauf prinzipell ermöglicht. Darüber liegt die zweite Schicht in der mittels Python das individuelle Szenario darstellt.

% Anhang
% Stellt die unterschiedlichen verwendete Verfahren und Technologien vor, da dies nicht immer so ausführlich im Fliestext dargestellt werden kann.
\newpage
\section{Anhang}
Dieser Anhang beinhaltet die seperate Dokumentation und Erklährung von verwendeten Verfahren und Technologien.

\subsection{Colorpicking}
Colorpicking ist ein weit verbreitetes Verfahren, das es einfach (relativ) erlaubt herauszufinden

\end{document}